\chapter*{Dédicaces}
\begin{center}
\center \textbf{À mes chers parents, la lumière de ma vie},
\vspace{1mm}

\normalsize Puisque certaines dettes sont difficiles à rembourser, peu importe le temps que cela prend, je dédie ce
travail signe de reconnaissance et de dévouement à mes chers parents qui m’ont donné la vie et la tendresse. Leur joie n’est que le succès de leurs enfants. Leur amour, leur soutient et leurs sacrifices ont
abordé toutes les limites. J’espère avoir répondu même partiellement aux espoirs que vous avez fondés
en moi.


%--------------------------
\center \textbf{À Mes chèrs grands parents,},

\normalsize Ceci est ma profonde gratitude pour votre éternel amour, que ce rapport soit le meilleur cadeau que je
puisse vous offrir. 


%---------------------------
\center \textbf{À mon chére frère, Mouhamed},

\normalsize Même à des milliers de kilomètres, tu as toujours été une source de soutien. Ta présence,
 malgré la distance, m'a apporté réconfort et motivation pour 
surmonter les défis de ce projet. Chaque échange, chaque mot d'encouragement a compté plus que tu ne peux l'imaginer.

 \center \textbf{À ma chére belle-sœur, Nourchene},
 
 \normalsize Ta gentillesse et ton soutien ont été des sources inestimables de réconfort tout 
 au long de ce projet. Malgré la distance, tu as toujours su trouver les mots justes pour m'encourager et me motiver.
  Ton écoute et tes conseils m'ont aidé à traverser les moments difficiles. 
%---------------------------
\center \textbf{À Mouhamed Moubarek},

\normalsize Tu été et tu resperas toujours ma source de motivation inépuisable. Chaque instant passé tu m'a donné la force
 et la détermination nécessaires pour mener à bien ce projet. Ton soutien indéfectible, ta patience et tes 
 encouragements m'ont porté dans les moments les plus difficiles. Merci d'être toujours présent, de croire 
 en moi et de partager cette aventure.


 %---------------------------

\center \textbf{À mes meilleurs amis, Eya, Chaima, Moslem, Houssem et Abir},

\normalsize Parfois, j'ai oublié de remercier les personnes qui font ma vie si merveilleuse à bien des
égards.Aujourd'hui c'est le jour où j'aimerais leur dire que je vous remercie pour être là, à mes côtés durant cette période critique. Vous étiez ma source de motivation et je suis et je serais toujours fier de notre amitié !
Je suis impatiente de partager encore beaucoup d'autres moments fantastiques avec vous. 
\newpage
%---------------------------
\center \textbf{À mes chérs collégues,},

\normalsize Merci pour votre soutien constant et votre camaraderie. Vos conseils avisés, votre patience et votre esprit d'équipe ont transformé chaque défi
  en une opportunité d'apprentissage. Travailler avec vous a été une expérience enrichissante et motivante. 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{flushright}
    \LARGE \@author
\end{flushright}
\end{center}











