
%=== File containing Global Configuration of the report ===%
%                                                          %
% Copyright (C) ISI - All Rights Reserved                  %
% Proprietary                                              %
% Written by Med Hossam <med.hossam@gmail.com>, April 2016 %
%                                                          %
% @author: HEDHILI Med Houssemeddine                       %
% @linkedin: http://tn.linkedin.com/in/medhossam           %
%==========================================================%

%=========== You MUST type your information here ==========%
% global_config.tex file is designed to configure your     %
% cover pages (main, back and black covers)                %
%==========================================================%

%============= Config new columns type ==============%
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}}
%==================================================%

%========= Config the cover section ==========%

\title{Conception et développement d'une platforme analytique pour les méta-données de Snowflake }

\author{Ons CHAHED}
%%% if necessary
% Set isBinomal to true and type second author name
%\setboolean{isBinomal}{true}
%\secondAuthor{Prénom NOM}

\diplomaName{Diplôme National d'ingénieur}
\speciality{Ingénierie du Développement du Logiciel( IDL)}

%\speciality{Génie des Télécommunications et Réseaux}
%\speciality{Génie Informatique des Systèmes Industriels}

%% Encadrant professionnel
\proFramerName{Monsieur Nassim JALLOUD}
\proFramerSpeciality {Directeur adjoint du département Intégration et développement }

%% Encadrant académique
\academicFramerName{Monsieur Sahbi BAHROUN}
\academicFramerSpeciality{Maître Assistant}

%% Entreprise d'accueil
\companyName{Avaxia Group}

%% Année universitaire
\collegeYear{2023 - 2024}

%%%%%% Signatures section %%%%%%

% You can simply remove theses sentences by typing an empty string
% \proSignSentence{}

\proSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage de fin d'études en vue de l'obtention du diplôme national d'ingénieur.}

\academicSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage de fin d'études en vue de l'obtention du diplôme national d'ingénieur.}

%%% AR
\arabicAbstract{ هذا العمل هو جزء من مشروع ختم الدروس الهندسية في المعهد العالي للإعلامية للسنة الدراسية 2023-2024. لقد أجرينا تدريباً مع شركة \textLR{Avaxia Group} في نهاية الدراسة بهدف تصميم وتنفيذ منصة تحليلية لتصور البيانات الوصفية لـ Snowflake. يستخدم هذا الحل بنية الخدمات المصغرة لتوفير المرونة والنمطية وقابلية التوسع, دمج خدمات التحليل والمراقبة في الوقت الفعلي لتحسين الأداء وإدارة البيانات.}
\arabicAbstractKeywords{تحليل البيانات, \textLR{FastAPI}, \textLR{PostgreSQL}, \textLR{Snowflake}, \textLR{ReactJS}, \textLR{Kanban}, الخدمات المصغرة }

%% To use latin characters inside the arabic text
% just put them inside the command \textLR{}
%%%%

%%% FR
\frenchAbstract{Ce travail s'inscrit dans le cadre de l'accomplissement de notre Projet de Fin d'Études d'ingénieur à l'Institut Supérieur
d'Informatique pour l'année universitaire 2023-2024. Nous avons effectué ce stage au sein du Avaxia Group, qui ayant comme objectif de concevoir et implémenter une plateforme analytique pour la 
visualisation des métadonnées de Snowflake. Cette solution utilise une architecture microservices pour offrir flexibilité, modularité et évolutivité, 
intégrant des services d'analyse et de monitoring en temps réel pour optimiser les performances et la gestion des données.}

\frenchAbstractKeywords{\textbf{Analyse de données},\textbf{FastAPI},\textbf{PostgreSQL},\textbf{Snowflake},\textbf{ReactJS}, \textbf{Kanban}, \textbf{Microservices}.}

%%% EN
\englishAbstract{This work is part of the completion of our Final Engineering Project at the higher institute of computer science for the academic year 2023-2024.
 We carried out an end-of-study internship with the Avaxia Group with the aim of designing and implementing an 
 analytical platform for the visualisation of Snowflake metadata. This solution uses a microservices architecture 
 to offer flexibility, modularity and scalability, 
integrating real-time analysis and monitoring services to optimise performance and data management.}

\englishAbstractKeywords{\textbf{Data analysis}, \textbf{FastAPI},\textbf{PostgreSQL},\textbf{Snowflake},\textbf{ReactJS}, \textbf{Kanban}, \textbf{Microservices}.}

%% if you want to get rid of the company address just set the boolean variable to false
% PS : it's optional
\setboolean{wantToTypeCompanyAddress}{true}

\companyEmail{contact@avaxia-group.com}
\companyTel{71 904 013}
\companyAddressAR{منبلازير - تونس}
\companyAddressFR{A01, Mont-plaisir, AV Khaireddine PACHA CP 1073}