\chapter*{Remerciement}
\begin{center}
    

\par \parindent=1.5em Après avoir rendu grâce à Dieu tout puissant et miséricordieux, je tenu à remercier vivement tous ceux
qui, de près ou de loin ont participé à l’achèvement du projet ou à la rédaction de ce document. 
\vspace{0.5cm}
\par \parindent=1.5em Je souhaite exprimer ma sincère reconnaissance à \textbf{Monsieur Nassim JALLOUD} pour son accompagnement précieux 
tout au long de ce projet. Votre expertise, vos conseils éclairés et votre disponibilité ont grandement contribué à la réussite de 
cette entreprise. Votre soutien constant et vos encouragements m'ont permis de surmonter les défis avec confiance et détermination.
 Merci pour votre engagement et votre investissement dans mon développement professionnel.
\vspace{0.5cm}
\par \parindent=1.5em Je tiens à exprimer ma profonde gratitude envers \textbf{Monsieur Sahbi BAHROUN} pour sa guidance, son soutien et 
son dévouement tout au long de ce projet. Votre expertise, vos conseils éclairés et votre disponibilité ont été d'une aide 
précieuse pour mener à bien cette étude. Votre encadrement attentif et vos retours constructifs ont été essentiels dans mon 
parcours académique, et je vous en suis infiniment reconnaissant.
 Merci pour votre engagement et votre accompagnement tout au long de ce projet.
\vspace{0.5cm}
\par \parindent=1.5em Je tiens à exprimer ma profonde gratitude \textbf{Monsieur Sofiene GHARBI} pour son soutien indéfectible tout au long de ce projet.
 Vos conseils avisés et votre encouragement constant ont été des éléments essentiels à la réussite de ce travail. 
 Merci de m'avoir offert cette opportunité  et de m'épanouir dans un environnement aussi stimulant.
  Votre confiance en mes capacités m'a motivé à donner le meilleur de moi-même chaque jour.
\vspace{0.5cm}
\par \parindent=1.5em Je tiens à exprimer ma profonde gratitude envers \textbf{Madame Ameni SOUAI} qui m'a directement supervisé tout au long de ce projet. 
Votre guidance experte et votre soutien ont été d'une importance capitale pour moi. Votre capacité à identifier mes forces et mes faiblesses, ainsi que vos conseils avisés, 
m'ont permis de progresser et de m'épanouir dans mon travail. Merci infiniment pour votre dévouement et votre engagement envers mon succès.
\vspace{0.5cm} 
\par \parindent=1.5em Je souhaite exprimer ma sincère reconnaissance envers \textbf{Monsieur Ahmed BELHADJ KHELIFA}. Votre présence rassurante,
 vos encouragements et vos conseils ont été d'un grand soutien pour moi. Votre expertise et votre calme ont contribué à me permettre de donner le meilleur de moi-même. Merci pour votre soutien inestimable et votre présence précieuse à mes côtés.
\vspace{0.5cm} 
\par \parindent=1.5em Je suis reconnaissant envers les membres du jury qui vont lire attentivement mon rapport et évaluer la soutenance de mon projet. 
Leur expertise et leurs retours joueront un rôle crucial dans la validation de mon travail. Je les remercie pour leur investissement et leur contribution à cette étape importante de mon parcours académique.



\vspace{0.5cm} 

\par \parindent=1.5em Enfin, je n’oublie pas tous \textbf{mes enseignants de l’ISI} qui ont contribué à ma formation, durant mes 6 ans à l'ISI, qu’ils trouvent ici toute ma gratitude.
\end{center}
\begin{flushright}
    \LARGE \@author
\end{flushright}